\documentclass[a4paper,10pt,spanish]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[upright]{fourier}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,arrows,decorations.pathmorphing}

\usepackage{amsmath}

\usepackage[usenames]{color}

\usepackage{listings}

\lstset{
    language=C,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color[gray]{0.6},
    stringstyle=\color[RGB]{40,80,20}
}

\newcommand{\inlinecode}[2][C]{\colorbox{white}{\lstinline[language=#1]$#2$}}


%opening
\title{Un Poco de Notación Matemática}
\author{txemagon}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Vamos a poner por escrito en lenguaje matemático los ejemplos  de vectores que hemos ido haciendo hasta ahora.
\end{abstract}

\input{operaciones}


\end{document}